Automat do tworzenia drinków
Kamil Barszczak, kbarszczak@student.agh.edu.pl
Projekt przedstawia architekturę automatu do tworzenia drinków. Drinki podawane są w szklankach po uprzednim odpowiednim przygotowaniu. Każdy drink przechodzi przez procedurę kompletowania składników oraz ich mieszania po czym zostaje podany użytkownikowi.
Spis komponentów (Łącznie 29 komponentów):
MainController - proces odpowiedzialny za sterowanie pozostałymi procesami
PaymentController - proces odpowiedzialny za płatność
DrinkController - proces odpowiedzialny za przygotowanie napoju
DrinkVerifier - wątek odpowiedzialny za zweryfikowanie informacji na temat dostępności składników potrzebnych do wykonania drinka
PayThread - wątek odpowiedzialny za przekazanie informacji do procesu płatności oraz do wątku tworzenia drinka
DrinkThread - wątek odpowiedzialny za przekazanie informacji do procesu tworzenia drinka
Cash - wątek odpowiedzialny za obsługę urządzenia do płatności gotówką
Card - wątek odpowiedzialny za obsługę urządzenia do płatności kartą
PaymentProcessing - wątek odpowiedzialny za sterowanie procesem płatności
Monitor - wątek odpowiedzialny za nadzorowanie procesu przygotowywania drinka
DrinkInfo - wątek odpowiedzialny za zweryfikowanie dostępności składników
Drink - wątek odpowiedzialny za tworzenie drinka
Panel - urządzenie, którego zadaniem jest odczytanie poleceń użytkownika
CardDev - czytnik kart
CashDev - urządzenie pobierające opłatę w gotówce
CashOutDev - urządzenie wydające reszte
ShakerDev - urządzenie mieszające składniki napoju
FeederDev - urządzenie pobierające składniki z magazynu, przekazuje składniki do Shakera
GlassSens - czujnik sprawdzający czy szklanka na napój została podstawiona
IngredientSens - czujnik sprawdzający ilość dostępnych składników
MainProc - główny procesor sterujący całym systemem
PayProc - procesor odpowiedzialny za sterowanie płatnością
DrinkProc - procesor odpowiedzialny za sterowanie procesem tworzenia drinka
MainMem - pamięć głównego procesora
PayMem - pamięć procesora od płatności
DrinkMem - pamięć procesora od drinków
MainBus - główna magistrala
PayBus - magistrala płatności spinająca urządzenia za nią odpowiedzialne
DrinkBus - magistrala łącząca urządzenia odpowiedzialne za tworzenie napoju
Proponowane metody analizy modelu, dostępne w Osate. Model został poddany następującym analizom:
ARINC429 Connection Consistency Report: 0 błędów
Port Connection Consistency Report: 0 błędów
Check Binding Constraints: 0 błędów
UnhandledFaults Report: 0 błędów